{
    "output_path": "/media/mbarnig/T7/YOURTTS/models/",
    "logger_uri": null,
    "run_name": "vits_vctk",
    "project_name": null,
    "run_description": "\ud83d\udc38Coqui trainer run.",
    "print_step": 25,
    "plot_step": 100,
    "model_param_stats": false,
    "wandb_entity": null,
    "dashboard_logger": "tensorboard",
    "log_model_step": 10000,
    "save_step": 10000,
    "save_n_checkpoints": 5,
    "save_checkpoints": true,
    "save_all_best": false,
    "save_best_after": 10000,
    "target_loss": null,
    "print_eval": false,
    "test_delay_epochs": -1,
    "run_eval": true,
    "distributed_backend": "nccl",
    "distributed_url": "tcp://localhost:54321",
    "mixed_precision": false,
    "epochs": 1000,
    "batch_size": 8,
    "eval_batch_size": 8,
    "grad_clip": [
        1000.0,
        1000.0
    ],
    "scheduler_after_epoch": true,
    "lr": 0.001,
    "optimizer": "AdamW",
    "optimizer_params": {
        "betas": [
            0.8,
            0.99
        ],
        "eps": 1e-09,
        "weight_decay": 0.01
    },
    "lr_scheduler": "",
    "lr_scheduler_params": {},
    "use_grad_scaler": false,
    "cudnn_enable": true,
    "cudnn_deterministic": false,
    "cudnn_benchmark": false,
    "training_seed": 54321,
    "model": "vits",
    "num_loader_workers": 1,
    "num_eval_loader_workers": 1,
    "use_noise_augment": false,
    "audio": {
        "fft_size": 1024,
        "win_length": 1024,
        "hop_length": 256,
        "frame_shift_ms": null,
        "frame_length_ms": null,
        "stft_pad_mode": "reflect",
        "sample_rate": 16000,
        "resample": false,
        "preemphasis": 0.0,
        "ref_level_db": 20,
        "do_sound_norm": false,
        "log_func": "np.log",
        "do_trim_silence": false,
        "trim_db": 23,
        "do_rms_norm": false,
        "db_level": null,
        "power": 1.5,
        "griffin_lim_iters": 60,
        "num_mels": 80,
        "mel_fmin": 0.0,
        "mel_fmax": null,
        "spec_gain": 1,
        "do_amp_to_db_linear": false,
        "do_amp_to_db_mel": true,
        "pitch_fmax": 640.0,
        "pitch_fmin": 0.0,
        "signal_norm": true,
        "min_level_db": -100,
        "symmetric_norm": true,
        "max_norm": 4.0,
        "clip_norm": true,
        "stats_path": null
    },
    "use_phonemes": false,
    "phonemizer": null,
    "phoneme_language": "en-us",
    "compute_input_seq_cache": true,
    "text_cleaner": "multilingual_cleaners",
    "enable_eos_bos_chars": false,
    "test_sentences_file": "",
    "phoneme_cache_path": "/media/mbarnig/T7/YOURTTS/models/phoneme_cache",
    "characters": {
        "characters_class": "TTS.tts.models.vits.VitsCharacters",
        "vocab_dict": null,
        "pad": "<PAD>",
        "eos": "<EOS>",
        "bos": "<BOS>",
        "blank": "<BLNK>",
        "characters": "abcdefghijklmnopqrstuvwxyz\u00a0\u00df\u00e0\u00e1\u00e2\u00e3\u00e4\u00e7\u00e8\u00e9\u00ea\u00eb\u00ed\u00ee\u00ef\u00f3\u00f4\u00f5\u00f6\u00f9\u00fa\u00fb\u00fc",
        "punctuations": "!'(),-.:;? ",
        "phonemes": null,
        "is_unique": true,
        "is_sorted": true
    },
    "add_blank": true,
    "batch_group_size": 0,
    "loss_masking": null,
    "sort_by_audio_len": true,
    "min_audio_len": 1,
    "max_audio_len": 600000,
    "min_text_len": 1,
    "max_text_len": Infinity,
    "compute_f0": false,
    "compute_linear_spec": true,
    "precompute_num_workers": 0,
    "start_by_longest": false,
    "datasets": [
        {
            "name": "mailabs",
            "path": "/media/mbarnig/T7/YOURTTS/datasets/mailabs/en",
            "meta_file_train": null,
            "ignored_speakers": null,
            "language": "en",
            "meta_file_val": "",
            "meta_file_attn_mask": ""
        },
        {
            "name": "mailabs",
            "path": "/media/mbarnig/T7/YOURTTS/datasets/mailabs/fr-fr",
            "meta_file_train": null,
            "ignored_speakers": null,
            "language": "fr-fr",
            "meta_file_val": "",
            "meta_file_attn_mask": ""
        },
        {
            "name": "mailabs",
            "path": "/media/mbarnig/T7/YOURTTS/datasets/mailabs/pt-br",
            "meta_file_train": null,
            "ignored_speakers": null,
            "language": "pt-br",
            "meta_file_val": "",
            "meta_file_attn_mask": ""
        },
        {
            "name": "mailabs",
            "path": "/media/mbarnig/T7/YOURTTS/datasets/mailabs/x-lb",
            "meta_file_train": null,
            "ignored_speakers": null,
            "language": "x-lb",
            "meta_file_val": "",
            "meta_file_attn_mask": ""
        },
        {
            "name": "mailabs",
            "path": "/media/mbarnig/T7/YOURTTS/datasets/mailabs/x-de",
            "meta_file_train": null,
            "ignored_speakers": null,
            "language": "x-de",
            "meta_file_val": "",
            "meta_file_attn_mask": ""
        }
    ],
    "test_sentences": [
        [
            "An der Z\u00e4it hunn sech den Nordwand an d'Sonn gestridden, wie vun hinnen zwee wuel m\u00e9i staark wier, w\u00e9i e Wanderer, deen an ee waarme Mantel agepak war, iwwert de Wee koum.",
            "Charel",
            null,
            "x-lb"
        ],
        [
            "Si goufen sech eens, datt deej\u00e9inege fir dee St\u00e4erkste g\u00eblle sollt, deen de Wanderer forc\u00e9iere g\u00e9if, s\u00e4i Mantel auszedoen.",
            "Charel",
            null,
            "x-lb"
        ],
        [
            "An der Z\u00e4it hunn sech den Nordwand an d'Sonn gestridden, wie vun hinnen zwee wuel m\u00e9i staark wier, w\u00e9i e Wanderer, deen an ee waarme Mantel agepak war, iwwert de Wee koum.",
            "Judith",
            null,
            "x-lb"
        ],
        [
            "Si goufen sech eens, datt deej\u00e9inege fir dee St\u00e4erkste g\u00eblle sollt, deen de Wanderer forc\u00e9iere g\u00e9if, s\u00e4i Mantel auszedoen.",
            "Judith",
            null,
            "x-lb"
        ],
        [
            "Dunn huet d'Sonn d'Loft mat hire fr\u00ebndleche Strale gewiermt, a schonn no kuerzer Z\u00e4it huet de Wanderer s\u00e4i Mantel ausgedoen.",
            "Guy",
            null,
            "x-lb"
        ],
        [
            "Do huet den Nordwand missen zouginn, datt d'Sonn vun hinnen zwee dee St\u00e4erkste wier.",
            "Guy",
            null,
            "x-lb"
        ],
        [
            "An der Z\u00e4it hunn sech den Nordwand an d'Sonn gestridden, wie vun hinnen zwee wuel m\u00e9i staark wier, w\u00e9i e Wanderer, deen an ee waarme Mantel agepak war, iwwert de Wee koum.",
            "Caroline",
            null,
            "x-lb"
        ],
        [
            "Si goufen sech eens, datt deej\u00e9inege fir dee St\u00e4erkste g\u00eblle sollt, deen de Wanderer forc\u00e9iere g\u00e9if, s\u00e4i Mantel auszedoen.",
            "Caroline",
            null,
            "x-lb"
        ],
        [
            "Dunn huet d'Sonn d'Loft mat hire fr\u00ebndleche Strale gewiermt, a schonn no kuerzer Z\u00e4it huet de Wanderer s\u00e4i Mantel ausgedoen.",
            "Jemp",
            null,
            "x-lb"
        ],
        [
            "Do huet den Nordwand missen zouginn, datt d'Sonn vun hinnen zwee dee St\u00e4erkste wier.",
            "Jemp",
            null,
            "x-lb"
        ],
        [
            "An der Z\u00e4it hunn sech den Nordwand an d'Sonn gestridden, wie vun hinnen zwee wuel m\u00e9i staark wier, w\u00e9i e Wanderer, deen an ee waarme Mantel agepak war, iwwert de Wee koum.",
            "Nathalie",
            null,
            "x-lb"
        ],
        [
            "Si goufen sech eens, datt deej\u00e9inege fir dee St\u00e4erkste g\u00eblle sollt, deen de Wanderer forc\u00e9iere g\u00e9if, s\u00e4i Mantel auszedoen.",
            "Nathalie",
            null,
            "x-lb"
        ],
        [
            "Dunn huet d'Sonn d'Loft mat hire fr\u00ebndleche Strale gewiermt, a schonn no kuerzer Z\u00e4it huet de Wanderer s\u00e4i Mantel ausgedoen.",
            "Marco",
            null,
            "x-lb"
        ],
        [
            "Do huet den Nordwand missen zouginn, datt d'Sonn vun hinnen zwee dee St\u00e4erkste wier.",
            "Marco",
            null,
            "x-lb"
        ],
        [
            "An der Z\u00e4it hunn sech den Nordwand an d'Sonn gestridden, wie vun hinnen zwee wuel m\u00e9i staark wier, w\u00e9i e Wanderer, deen an ee waarme Mantel agepak war, iwwert de Wee koum.",
            "Sara",
            null,
            "x-lb"
        ],
        [
            "Si goufen sech eens, datt deej\u00e9inege fir dee St\u00e4erkste g\u00eblle sollt, deen de Wanderer forc\u00e9iere g\u00e9if, s\u00e4i Mantel auszedoen.",
            "Sara",
            null,
            "x-lb"
        ],
        [
            "An der Z\u00e4it hunn sech den Nordwand an d'Sonn gestridden, wie vun hinnen zwee wuel m\u00e9i staark wier, w\u00e9i e Wanderer, deen an ee waarme Mantel agepak war, iwwert de Wee koum.",
            "Luc",
            null,
            "x-lb"
        ],
        [
            "Si goufen sech eens, datt deej\u00e9inege fir dee St\u00e4erkste g\u00eblle sollt, deen de Wanderer forc\u00e9iere g\u00e9if, s\u00e4i Mantel auszedoen.",
            "Luc",
            null,
            "x-lb"
        ],
        [
            "The North Wind and the Sun were disputing which was the stronger, when a traveler came along wrapped in a warm cloak.",
            "p259",
            null,
            "en"
        ],
        [
            "They agreed that the one who first succeeded in making the traveler take his cloak off should be considered stronger than the other.",
            "p259",
            null,
            "en"
        ],
        [
            "The North Wind and the Sun were disputing which was the stronger, when a traveler came along wrapped in a warm cloak.",
            "p274",
            null,
            "en"
        ],
        [
            "They agreed that the one who first succeeded in making the traveler take his cloak off should be considered stronger than the other.",
            "p274",
            null,
            "en"
        ],
        [
            "The North Wind and the Sun were disputing which was the stronger, when a traveler came along wrapped in a warm cloak.",
            "p286",
            null,
            "en"
        ],
        [
            "They agreed that the one who first succeeded in making the traveler take his cloak off should be considered stronger than the other.",
            "p286",
            null,
            "en"
        ],
        [
            "Then the North Wind blew as hard as he could, but the more he blew the more closely did the traveler fold his cloak around him; and at last the North Wind gave up the attempt.",
            "Linda",
            null,
            "en"
        ],
        [
            "Then the Sun shined out warmly, and immediately the traveler took off his cloak.",
            "Linda",
            null,
            "en"
        ],
        [
            "To vento norte e o sol discutiam quem era o mais forte, quando surgiu um viajante envolvido em uma capa.",
            "Ed",
            null,
            "pt-br"
        ],
        [
            "Eles concordam em que o primeiro que fizesse o viajante tirar a capa seria considerado o mais forte.",
            "Ed",
            null,
            "pt-br"
        ],
        [
            "Alors, la bise s'est mise \u00e0 souffler de toute sa force mais plus elle soufflait, plus le voyageur serrait son manteau autour de lui et \u00e0 la fin, la bise a renonc\u00e9 \u00e0 le lui faire \u00f4ter.",
            "Bunny",
            null,
            "fr-fr"
        ],
        [
            "La bise et le soleil se disputaient, chacun assurant qu'il \u00e9tait le plus fort, quand ils ont vu un voyageur qui s'avan\u00e7ait, envelopp\u00e9 dans son manteau.",
            "Bunny",
            null,
            "fr-fr"
        ],
        [
            "Alors, la bise s'est mise \u00e0 souffler de toute sa force mais plus elle soufflait, plus le voyageur serrait son manteau autour de lui et \u00e0 la fin, la bise a renonc\u00e9 \u00e0 le lui faire \u00f4ter.",
            "Judith",
            null,
            "fr-fr"
        ],
        [
            "La bise et le soleil se disputaient, chacun assurant qu'il \u00e9tait le plus fort, quand ils ont vu un voyageur qui s'avan\u00e7ait, envelopp\u00e9 dans son manteau.",
            "Judith",
            null,
            "fr-fr"
        ],
        [
            "Ils sont tomb\u00e9s d'accord que celui qui arriverait le premier \u00e0 faire \u00f4ter son manteau au voyageur serait regard\u00e9 comme le plus fort.",
            "Bernard",
            null,
            "fr-fr"
        ],
        [
            "Alors le soleil a commenc\u00e9 \u00e0 briller et au bout d'un moment, le voyageur, r\u00e9chauff\u00e9, a \u00f4t\u00e9 son manteau.",
            "Bernard",
            null,
            "fr-fr"
        ],
        [
            "Einst stritten sich Nordwind und Sonne, wer von ihnen beiden wohl der St\u00e4rkere w\u00e4re, als ein Wanderer, der in einen warmen Mantel geh\u00fcllt war, des Weges daherkam.",
            "Kerstin",
            null,
            "x-de"
        ],
        [
            "Sie wurden einig, da\u00df derjenige f\u00fcr den St\u00e4rkeren gelten sollte, der den Wanderer zwingen w\u00fcrde, seinen Mantel abzunehmen.",
            "Kerstin",
            null,
            "x-de"
        ],
        [
            "Einst stritten sich Nordwind und Sonne, wer von ihnen beiden wohl der St\u00e4rkere w\u00e4re, als ein Wanderer, der in einen warmen Mantel geh\u00fcllt war, des Weges daherkam.",
            "Judith",
            null,
            "x-de"
        ],
        [
            "Sie wurden einig, da\u00df derjenige f\u00fcr den St\u00e4rkeren gelten sollte, der den Wanderer zwingen w\u00fcrde, seinen Mantel abzunehmen.",
            "Judith",
            null,
            "x-de"
        ],
        [
            "Der Nordwind blies mit aller Macht, aber je mehr er blies, desto fester h\u00fcllte sich der Wanderer in seinen Mantel ein. Endlich gab der Nordwind den Kampf auf.",
            "Thorsten",
            null,
            "x-de"
        ],
        [
            "Nun erw\u00e4rmte die Sonne die Luft mit ihren freundlichen Strahlen, und schon nach wenigen Augenblicken zog der Wanderer seinen Mantel aus.",
            "Thorsten",
            null,
            "x-de"
        ]
    ],
    "eval_split_max_size": null,
    "eval_split_size": 0.01,
    "use_speaker_weighted_sampler": false,
    "speaker_weighted_sampler_alpha": 1.0,
    "use_language_weighted_sampler": true,
    "language_weighted_sampler_alpha": 1.0,
    "use_length_weighted_sampler": false,
    "length_weighted_sampler_alpha": 1.0,
    "model_args": {
        "num_chars": 62,
        "out_channels": 513,
        "spec_segment_size": 32,
        "hidden_channels": 192,
        "hidden_channels_ffn_text_encoder": 768,
        "num_heads_text_encoder": 2,
        "num_layers_text_encoder": 6,
        "kernel_size_text_encoder": 3,
        "dropout_p_text_encoder": 0.1,
        "dropout_p_duration_predictor": 0.5,
        "kernel_size_posterior_encoder": 5,
        "dilation_rate_posterior_encoder": 1,
        "num_layers_posterior_encoder": 16,
        "kernel_size_flow": 5,
        "dilation_rate_flow": 1,
        "num_layers_flow": 4,
        "resblock_type_decoder": "1",
        "resblock_kernel_sizes_decoder": [
            3,
            7,
            11
        ],
        "resblock_dilation_sizes_decoder": [
            [
                1,
                3,
                5
            ],
            [
                1,
                3,
                5
            ],
            [
                1,
                3,
                5
            ]
        ],
        "upsample_rates_decoder": [
            8,
            8,
            2,
            2
        ],
        "upsample_initial_channel_decoder": 512,
        "upsample_kernel_sizes_decoder": [
            16,
            16,
            4,
            4
        ],
        "periods_multi_period_discriminator": [
            2,
            3,
            5,
            7,
            11
        ],
        "use_sdp": false,
        "noise_scale": 1.0,
        "inference_noise_scale": 0.667,
        "length_scale": 1.0,
        "noise_scale_dp": 1.0,
        "inference_noise_scale_dp": 1.0,
        "max_inference_len": null,
        "init_discriminator": true,
        "use_spectral_norm_disriminator": false,
        "use_speaker_embedding": true,
        "num_speakers": 18,
        "speakers_file": "speakers.pth",
        "d_vector_file": null,
        "speaker_embedding_channels": 512,
        "use_d_vector_file": false,
        "d_vector_dim": 0,
        "detach_dp_input": true,
        "use_language_embedding": true,
        "embedded_language_dim": 4,
        "num_languages": 5,
        "language_ids_file": "language_ids.json",
        "use_speaker_encoder_as_loss": false,
        "speaker_encoder_config_path": "",
        "speaker_encoder_model_path": "",
        "condition_dp_on_speaker": true,
        "freeze_encoder": false,
        "freeze_DP": false,
        "freeze_PE": false,
        "freeze_flow_decoder": false,
        "freeze_waveform_decoder": false,
        "encoder_sample_rate": null,
        "interpolate_z": true,
        "reinit_DP": false,
        "reinit_text_encoder": false
    },
    "lr_gen": 0.0002,
    "lr_disc": 0.0002,
    "lr_scheduler_gen": "ExponentialLR",
    "lr_scheduler_gen_params": {
        "gamma": 0.999875,
        "last_epoch": -1
    },
    "lr_scheduler_disc": "ExponentialLR",
    "lr_scheduler_disc_params": {
        "gamma": 0.999875,
        "last_epoch": -1
    },
    "kl_loss_alpha": 1.0,
    "disc_loss_alpha": 1.0,
    "gen_loss_alpha": 1.0,
    "feat_loss_alpha": 1.0,
    "mel_loss_alpha": 45.0,
    "dur_loss_alpha": 1.0,
    "speaker_encoder_loss_alpha": 1.0,
    "return_wav": true,
    "r": 1,
    "num_speakers": 0,
    "use_speaker_embedding": true,
    "speakers_file": "speakers.pth",
    "speaker_embedding_channels": 512,
    "language_ids_file": "language_ids.json",
    "use_language_embedding": true,
    "use_d_vector_file": false,
    "d_vector_file": null,
    "d_vector_dim": 0
}